[思考長文] 香港人從來只守不攻？

其實我哋呢兩個星期最「proactive」係梁烈士
雖然咁講好撚sad，但係梁烈士係首位非政府組織動員到極多群眾嘅領袖
亦可能係兩個星期以嚟政府最估我哋唔到嘅一件事
所以有二百萬人上街

不過，呢個犧牲實在太太太太太太大
真係要爭氣，努力去建築一個屬於香港人嘅香港，否則真係愧對梁烈士

我其實好迷茫已經...

建議政府移交犯人到台灣 或 引渡證據來港

其實政府根本無驚過我哋
根本玩到我哋氹氹轉
因為政府根本無妥協過任何嘢
唔好再打飛機問政府做乜退，政府驚乜

香港人習慣去捍衛，而唔係去爭取

要爭取啊我哋！可以點解決？

係 香港人就係咁 所以要時間去改變 改變唔係一朝一夕做到嘅事
相信終有一日所有香港人都會覺醒的 而唔係淨係一部份

理性討論

我冇腦，幫手推

第一步就係做好文宣比所有香港人知一成不變係會死 不過至少都要一兩年時間

已經預左長期抗爭，睇下幾時忍唔住

你做工關咋，以為自己做緊關公？

個cycle好似太長咁
當年23條遊行嘅人
今年好多已經移咗民，或者唔再出嚟
因為人大咗，總會要供樓要返工要炒股不了
或者更甚去話你哋太激進，唔畀仔女出嚟
究竟點樣先可以衝破抗爭多數係學生嘅事實？

啲人覺醒咗，又瞓返

不嬲都係咁
議題訴求失效就即時反省, 結論一定係轉做政治訴求架喎
巨輪一推動就冇人阻止到

怨天尤人啲講，現實世界只有邪惡必勝，無正義必勝 啲英雄片都係呃人嘅

香港只所以守得住
係因為英國留低比我地既制度
而如果香港無普選只可能一直守
但共產黨唔會比普選我地
因為佢要控制住香港

而之所以今次佢地肯退讓
雖然係要歸功勇武
但唔係因為政府怕咗佢地
係因為今次外國好多媒體關注
共產黨係中國內地做咗乜無人會知

但香港係資訊流通既地方 612政府暴力鎮壓
比晒全世界都知中國人權問題
外國可以以人權問題對付中國
亦可以令外國人睇清中國真面目

所以香港唯一可以重獲自主權既方法
就係勇武衝 希望外國做野 逼中國改革開放

最灰係，政府郁少少，我哋就亂撚晒
佢哋話唔返工，即刻極迷失
政府兩日唔講嘢 / 無黑警打人畫面，大家已經開始少少內哄

正義必勝只係麻醉自己
或者可能係一種信念令自己繼續有動力反抗到底作戰落去…掛

內在原因：可能安穩妥協係習性，一慣左好難改。
外在原因：香港咁高壓既環境唔太可能全副心機放係社運上

香港人是咪一定要有悲劇發生先肯團結呀屌

其實我覺得係：大家都知但報唔到

最後個段好同意，外國勢力係好關鍵
但同時，亦都代表自己香港自己救。正正我地只能夠咁樣，必須以死相搏，守護香港

咁諗 佢係有野驚
但係驚嘅並唔係我地
因為我地依然冇做到任何威脅佢政權嘅野
佢除非條例冇得硬過輸呢樣野之外
依家退都係掌握響佢地之中
的確今次我地係成功以以往唔同嘅方式集結
但係咁樣就覺得會贏未免太天真
佢地依家係玩輿論 響背後作戰
簡單黎講就係唔會上新聞亦都難以追跡嘅野
就算有noise亦都唔會有幾大迴響
如果仲係諗住成班人企埋一齊要求政府點點點就注定會輸

係好多香港人眼中，得罪講句，係
點解103會到200+1
其實都係警發癲及梁烈士引起更多人關注/ 出黎
咁講好仆街

無錯
一個只對1200人（甚至只係一隻小熊維尼）負責既傀儡，就算700萬人出黎都佢都可以無動於衷。
當然，當有700萬人出黎而又會勇武抗中既時候，就係另話了

其實時間一奈左 個人就好攰 好迷茫好迷失

十分同意，可能教育已經潛意識植根咗，普遍都比較被動，留係comfort zone內，有事先肯郁一郁

認同

分析得好好，尤其講「回應式抗爭」嗰度。見有咩就解決咩，但最根源問題都處理唔到

一定要攻

岩啊

[警察狗 大公開]最簡單，將自己識既警察朋友放哂上黎(3)

push
出面好多膠po

邊個帶頭?

係咪要令更多人覺醒先至攻？依家攻好似太弱

所以點解要叫港獨

香港足球隊對外隊都係一直都係901戰術！

Push

[選戰]整合目前區議會選舉資料

所以我覺得加入依個建制唔會有用

不能同意更多

我開左個post入面有2015年區議會自動當選嘅區

叫你地用 linux 算唔算爭取？
結果係乜？

所以早幾年有人提出港獨 結果比一班保守派同泛民大聲反對

所以話香港人唔撚配有民主 唔配有主權 因為呢個地方嘅人只係會自己生命裡面盡可能得過且過 對於香港未來毫無打算

就算香港人明知自己比共產黨強姦 佢地都只會想安心比佢地屌算 唔撚會反抗

趕到
我岩岩睇過規例
9月到開始留意都得
另外要10個有效簽名
（最好20個 安全保險）

[和理非請進]如果升級唔到行動，訴求無回應，要突破，就係升級理念

同區居民，叫做提名票

而家d飯民轉曬啦，不支持但不反對人地港獨主張，不過已經有人犧牲咗

記住一陣唔好用八達通，用散紙搭車！！！

個個選區嘅選民
最保險嘅方法係搵20個人簽
佢計10個 如果頭10個其中有人係無效（例如唔係當區，幫第二個人提左名先） 就會用後面10個簽名補上

成日都睇到有連登仔話升級
行動升級固然必須
但「思想升級」唔驚嚇走人咩

而家人人都知逃犯條例係衰野
你一提雙普選 淺藍就走
你一提港獨 黃絲就縮
我認為「思想升級」只會令議題失焦
我地最多只能夠係借此機會多向出黎既人講
逃犯條例只係一連串問題既病症
未必個個buy 純粹傾下計咁
但係如果無啦啦係抗爭過程中加埋其他議題 我驚會趕客

當然 如果政府維持強硬 引起公憤
可以試下提雙普選

最多自動當選嘅區係觀塘，跟住係東區

但係以我所知依兩個句其實都唔少後生

我自己覺得
而家行動只係好短期既手段
長遠要救港一定要思想升級
社運同思想行動要同時進行先至可以救到香港

而思想升級… 可能只能靠輿論/ 慢慢喚醒港豬們

推

推，高質post

大家繼續思考

好坦白講依家民氣係散左d
但就係呢d 時候要冷靜思考未來既路點行 唔再以情緒帶動
樓主突破盲點了

攬炒巴

好同意
呢種被動式反應慢慢就會演變做好卑微咁剩係擁護自己已有嘅嘢唔想失去
而唔係追求更多
所謂一國兩制本來而家就應該有
而家變相擺自己喺低位去撼動個政府回應
但其實政府先係最應該驚人民嘅人

受細佬一拜

不如要求重選立法會同區議會？

「近乎妄想既game plan」
香港抗共下
中國內部原本一直被打壓既地方響應並反抗
外部各國見中國唔掂就黎加多腳（最大可能只係經濟上）

缺一不可

二百萬人和平遊行都唔驚

更何況有班廢老係咁睇TVB 話後生搞事
點會驚人民?

問題係香港唔係民主體制

香港 主流既人 從來無覺醒
除左少數學生 後生仔 同 高學歷既人
可惜。以上既人 受到成長背境 同教育制度風氣 荼毒下 唔會做主動性既野 突破性既野
因為你一做 比人定義為異類 被人排斥同嘲笑
係種種因素 同 長期環境 影響下 會被同化 變到羊群 保守
因為有嗰種理念意識既人 唔係離開嗰群就係被同化排斥

例子1 點解由細個開始 你唔會主動發問同探究野
例子2 點解有突破性諗法既人 往往都係被人恥笑多

明我講咩既就知點解我開咁多po屌鳩香港人同支持熱普城本土派理念啦

所以話「應該」
我同意呀 都證明中國愚民政策真係好成功

英國華為5G已經奶到出汁

宜家係靠美國打鳩佢
只盼有一日世界會一呼百應
講到尾都係$$$

文戰要贏 好攰同好長時間
對方有5毛3毛做fake news

同意
啱啱睇完Brexit: the uncivil war
其中一樣脫歐派做得好嘅，就係主動提出虛假命題要對方辯解
真假唔仲要，最緊要係令市民恐懼、質疑，就算對手點解釋都無用
所以中長遠黎講，我地要先知道市民擔心d咩，然後煽動情緒，煲大佢
咁我地先有民意基礎去同政府周旋
而且，我地最缺乏嘅係數據，所以抗爭過後有空閒時間，大家好應該了解下自己嘅社區，睇下可以用咩議題去籠絡人心
要打輿論戰最好有個智庫整合意見，就算唔分職位高低都好，都應該有明確分工，否則只會一盤散沙

講左好多次
政府唔會聽你地乜野死線
精英應你=自己無面
以後你地係咁死線
我仲洗做?

同樓主諗法差不多
歸根究底，只有人民作主之下，先可以有自由。
如果唔係，二十年後，一國兩制到期。
未來仲有咩機會？
香港需要改革。

香港係要由內到外改革
唔理係政府嘅結構同埋公務員嘅變革

但係中國一定當你港獨

都識講係持久戰 聽日唔夠人攻/唔夠人支持勇武係聽日嘅事
有幾耐"風流" 有幾耐折墮
要改革改制唔係一朝一夕
更何況我地香港訓左幾代人 一場運動就叫得醒全世界係超現實
剩低嘅日子大家一定一定要同身邊既朋友 長輩 後輩 打好關係
長輩圖又好 文宣又好 搞到佢地冇得睇CCTVB又好
長遠黎講要諗辦法將法治人權投票呢啲concept普及化
俾佢地知道我地點解覺得"只守不攻"已經不合時宜
無限理性其實都係一種不理性
其實我地唔洗佢地支持 我地只係要佢地學識"不篤灰"
至於整國旗呢啲願望 就唔洗講出黎住嘅 行得一步得一步先啦
如果唔係 勇武被篤灰被割蓆/變condom係必然嘅事實

呢啲咁教化嘅野聽落好撚老土又冇即時成效
但係大家都知中共最鐘意玩分化 批鬥 抹黑 (簡單得黎佢又冇咩成本 可以坐享其城)
所以你要keep到大家目標一致 心水清 又識自動波搵到自己嘅位置做野 就要投資係呢種老土公民教育度

順便賣下廣告先

[重新排版] 訓得好冧嘅非理性和理非中產長輩圖

如果有多啲好似樓主咁嘅人就好⋯

其實文宣實在好重要，共產黨好多時都靠佢，一黎佢擅長而同時間佢又擁有無限資源。
所以我地每每做文宣時要盡量以最低成本去令到個影響達到最大化。
但始終都要求一定人力物力，更何況係香港人泛民又懶得去做，成日話爭取民主，但其實好多人連個份民主精神係咩一回事都唔太清楚，所以如果文宣搞得好，未必阻止到香港滅亡，但至少有得較量下。

當然你話選舉呢啲建制途經就肯定要大大力做
但你問我成效有幾大？DQ出現咗之後我對議會內抗爭個成效係有保留

講就容易 現實條件就係當你郁親手就比人罵做暴徒
點樣爭取？靠把口？
呢個社會太多人被政府灌輸要和平理性去爭取
然而爭取一定唔可以係和平理性
呢種政治潔癖令香港抗爭者好難再更進一步行動
犧牲實在太大

自由閪唔好迷茫同心灰！6.12之前我都以為發叔死撚埋，送中實直落三讀，冇諗過會有奇蹟！

有興趣可以睇下金鐘宣言：
[金鐘宣言] 希望聽日能夠朗讀出金鐘宣言俾全世界人民聽到

其實係

咁又老老實實，雨革係反831之餘，都係爭取緊雙普選只不過嗰時慘在10.1搞唔到局，但冇嗰次經驗，一定更加多人訓緊

唔攻不如坐係屋企做鍵盤戰士啦 坐又坐過企又企過如果係有用既過就一早撤回左 今次非攻不可

睇完樓主個post 個腦終於清晰返啲 有返啲希望

[member]只要拎左不反對通知書 我拎反惡法標語出黎
然後每人拎反送中標語 假設有一百萬人拎住 咁你話呢?
你吹得我漲? 仲唔玩鳩你一獲建制?[
到時各大媒體咪報導原來建制都玩送中
可能天真左 不過都不失為一個好方法
最重要係G20前一定要行多獲/member]

其實個論述繼續推落去，明眼人一睇就知會係得一個答案，所以係要真正推動香港人政治智慧嘅思潮最重要嘅一步。

觀念好好，採取主動先係應有態度。
政府嘅反應唔應該係我地嘅主要考慮。

作為反應者，則subordinate咗自己。
我地忘記咗人民先係老闆，superior position。

班友寫字個陣講到會為烈士走落去

然後？